window.quiz6Questions = [
    {
        question: "W ramach europejskiego procesu oceny i weryfikacji stałości właściwości użytkowych wyrobów budowlanych (oznakowanie CE), fakt niepotwierdzenia określonej zasadniczej charakterystyki danego \nwyrobu odnotowuje się z wykorzystaniem akronimu:",
        options: [ { text: "RTI", correct: false }, { text: "NPD", correct: true }, { text: "CRP", correct: false } ],
        explanation: "Wprowadzenie wyrobów budowlanych do obrotu u stosowania w budownictwie i ochronie przeciwpożarowej PJ str. 44<br/><a href='https://drive.google.com/uc?export=view&id=1bgFLQrgtLEX1CQC_-Ugv76Fgc1FrsKS_' target='_blank' rel='noopener noreferrer'>Zobacz obrazek w nowej karcie</a>"
    },
    {
        question: "Fakt braku ustalenia danej zasadniczej charakterystyki (właściwości użytkowej) wyrobu, potwierdza się w certyfikacie stałości właściwości użytkowych, za pomocą:",
        options: [ { text: "Akronimu „NPD”", correct: true }, { text: "Wyrazu „pass”", correct: false }, { text: "Wyrazów „not aplicable”", correct: false } ],
        explanation: "Wprowadzenie wyrobów budowlanych do obrotu u stosowania w budownictwie i ochronie przeciwpożarowej PJ str. 44<br/><a href='https://drive.google.com/uc?export=view&id=1bgFLQrgtLEX1CQC_-Ugv76Fgc1FrsKS_' target='_blank' rel='noopener noreferrer'>Zobacz obrazek w nowej karcie</a>"
    },
    {
        question: "W procesach oceny i weryfikacji stałości właściwości użytkowych wyrobów budowlanych kwestia objęcia danym procesem zestawu wyrobów bądź oddzielnymi procesami poszczególnych jego elementów składowych zależy od:",
        options: [ { text: "Rodzaju wyrobu", correct: false }, { text: "Wymagań techniczno-użytkowych określonych w przepisach prawa", correct: false }, { text: "Decyzji wnioskodawcy (producenta)", correct: true } ],
        explanation: "Wprowadzenie wyrobów budowlanych do obrotu u stosowania w budownictwie i ochronie przeciwpożarowej PJ str. 70<br/><a href='https://drive.google.com/uc?export=view&id=1iqpJOKyx6B2KNCv4gRGo59pRj2lNahNz' target='_blank' rel='noopener noreferrer'>Zobacz obrazek w nowej karcie</a>"
    },
    {
        question: "W ramach procesu oceny i weryfikacji osiągania przez urządzenia odpowiedniego poziomu kompatybilności elektromagnetycznej, badaniom poddawane są m.in. kwestie:",
        options: [ { text: "Odporność na wyładowania elektrostatyczne oraz odporność na zapady napięcia, krótkie przerwy i zmiany napięcia", correct: false }, { text: "Wszystkie wymienione kwestie", correct: true }, { text: "Odporności na promieniowanie pola elektromagnetycznego o częstotliwości radiowej oraz odporności na zaburzenia przewodowe indukowane przez pola o częstotliwości radiowej", correct: false } ],
        explanation: "Wprowadzenie wyrobów budowlanych do obrotu u stosowania w budownictwie i ochronie przeciwpożarowej PJ str. 129<br/><a href='https://drive.google.com/uc?export=view&id=1eTC4YB8ZS9G9IUfE_XkNZ_gZDRX6Gjsx' target='_blank' rel='noopener noreferrer'>Zobacz obrazek w nowej karcie</a>"
    },
    {
        question: "Według Polskiej Normy PN-HD 6034-4-42 warunki ewakuacji w stanie zagrożenia BD4 oznaczają:",
        options: [ { text: "Dużą gęstość zaludnienia, trudne warunki ewakuacji", correct: true }, { text: "Małą gęstosć zaludnienia, łatwe warunki ewakuacji", correct: false }, { text: "Małą gęstosć zaludnienia, trudne warunki ewakuacji", correct: false } ],
        explanation: "PN-HD 60364-4-42: 2011/A11:2021 Instalacje elektryczne niskiego napięcia -- Część 4-42: Ochrona dla zapewnienia bezpieczeństwa -- Ochrona przed skutkami oddziaływania cieplnego<br/>422 Środki ostrożności przy istnieniu szczególnego ryzyka pożarowego<br/>422.2 Warunki ewakuacji w stanie zagrożenia <br/>BD2: Mała gęstość zaludnienia, trudne warunki ewakuacji<br/>BD3: Duża gęstość zaludnienia, łatwe warunki ewakuacji<br/>BD4: Duża gęstość zaludnienia, trudne warunki ewakuacji<br/>(wg IEC 60364-5-51:2005, Tablica 51A).<br/>UWAGA Władze odpowiedzialne za budownictwo, zgromadzenia publiczne, ochronę przeciwpożarową itp. mogą decydować, który warunek BD ma zastosowanie."
    },
    {
        question: "Sprawdzenie wykazu jednostek notyfikowanych oraz opublikowanych w Dzienniku Urzędowym UE zharmonizowanych jest możliwe w bazie danych prowadzonej przez Komisję Europejską, identyfikowanej akronimem:",
        options: [ { text: "nando", correct: true }, { text: "emu", correct: false }, { text: "edu", correct: false } ],
        explanation: "Wprowadzenie wyrobów budowlanych do obrotu u stosowania w budownictwie i ochronie przeciwpożarowej PJ str. 35<br/><a href='https://drive.google.com/uc?export=view&id=1wOL8gOvD2FB-UMSt4i4T8mhuFTBJxcaX' target='_blank' rel='noopener noreferrer'>Zobacz obrazek w nowej karcie</a>"
    },
    {
        question: "Po pomyślnym przeprowadzeniu krajowego procesu oceny stałości właściwości użytkowych wyrobu budowlanego, jego producent oznakowuje ten wyrób znakiem:",
        options: [ { text: "Instytutu badawczego Państwowej Straży Pożarnej (CNBOP-PIB)", correct: false }, { text: "Budowlanym B", correct: true }, { text: "CE", correct: false } ],
        explanation: "Wprowadzenie wyrobów budowlanych do obrotu u stosowania w budownictwie i ochronie przeciwpożarowej PJ str. 58<br/><a href='https://drive.google.com/uc?export=view&id=1ICOqGHS1U9NgsdbF4T8L5Fhiyp7rdwqE' target='_blank' rel='noopener noreferrer'>Zobacz obrazek w nowej karcie</a>"
    },
    {
        question: "W aktualnym stanie prawnym krajowe oceny techniczne (KOT) wydają:",
        options: [ { text: "Jednostki Oceny Technicznej wyznaczane przez Głównego Inspektora Nadzoru Budowlanego (wcześniej przez ministra właściwego ds. budownictw)", correct: true }, { text: "Jednostki Certyfikujące Usługi akredytowane przez Polskie Centrum Akredytacji", correct: false }, { text: "Notyfikowane w Komisji Europejskiej Laboratoria Badawcze", correct: false } ],
        explanation: "Wprowadzenie wyrobów budowlanych do obrotu u stosowania w budownictwie i ochronie przeciwpożarowej PJ str. 77<br/><a href='https://drive.google.com/uc?export=view&id=1B61YT3A9Ab1R2j1t8FU0N4WhMd2Dz2Zv' target='_blank' rel='noopener noreferrer'>Zobacz obrazek w nowej karcie</a>"
    },
    {
        question: "W krajowym systemie oceny stałosci właściwości użytkowych wyrobu budowlanego 1+, ocena i weryfikacja właściwości uzytkowych wyrobu budowlanego przez jednostkę certyfikującą obejmuje m.in.:",
        options: [ { text: "ocenę właściwości użytkowych wyrobu budowlanego na podstawie badań próbek, w tym ich pobierania, obliczeń, tabelarycznych wartości lub opisowej dokumentacji tego wyrobu,", correct: false }, { text: "kontrolne badanie próbek pobranych przez jednostkę certyfikującą w zakładzie produkcyjnym lub w obiektach magazynowych producenta,", correct: false }, { text: "zarówno badania wymienione w odpowiedziach a i b", correct: true } ],
        explanation: "Rozporządzenie Ministra Infrastruktury i Budownictwa z dnia 17 listopada 2016 r. w sprawie sposobu deklarowania właściwości użytkowych wyrobów budowlanych oraz sposobu znakowania ich znakiem budowlanym (Dz.U. 2023 poz. 873)<br/>§ 4. 1. Krajowe systemy wymienione w ust. 2–6 określają działania producenta związane z oceną i weryfikacją stałości właściwości użytkowych wyrobu budowlanego, a także zakres tej oceny i weryfikacji, przeprowadzanej na zlecenie producenta przez jednostkę certyfikującą lub laboratorium badawcze akredytowane zgodnie z ustawą z dnia 13 kwietnia 2016 r. o systemach oceny zgodności i nadzoru rynku (Dz. U. z 2022 r. poz. 1854) niebędące akredytowanymi jednostkami własnymi.<br/>2. W krajowym systemie 1+:\n1) działania producenta związane z oceną i weryfikacją, o której mowa w ust. 1, obejmują określenie typu wyrobu budowlanego oraz prowadzenie:\na) zakładowej kontroli produkcji,\nb) badań próbek pobranych przez producenta w zakładzie produkcyjnym zgodnie z ustalonym przez niego planem badań;\n2) ocena i weryfikacja przeprowadzana przez jednostkę certyfikującą, o której mowa w ust. 1, obejmuje:\na) ocenę właściwości użytkowych wyrobu budowlanego na podstawie badań próbek, w tym ich pobierania, obliczeń, tabelarycznych wartości lub opisowej dokumentacji tego wyrobu,\nb) przeprowadzenie wstępnej inspekcji zakładu produkcyjnego i zakładowej kontroli produkcji,\nc) wydanie krajowego certyfikatu stałości właściwości użytkowych,\nd) kontynuację nadzoru, oceny i ewaluacji zakładowej kontroli produkcji,\ne) przeprowadzanie kontrolnych badań próbek pobranych przez jednostkę certyfikującą w zakładzie produkcyjnym lub w obiektach magazynowych producenta."
    },
    {
        question: "W aktualnym stanie prawnym dźwigi dla straży pożarnej objęte są wymaganiami:",
        options: [ { text: "Rozporządzenia Ministra Rozwoju z dnia 3 czerwca 2016r. w sprawie wymagań dla dźwigów oraz elementów bezpieczeństwa dźwigów, w ramach którego implementowano w Polsce dyrektywę Parlamentu Europejskiego i Rady 2014/33/UE z dnia 26 lutego 2014r. w sprawie harmonizacji ustawodawstw państw członkowskich dotyczących dźwigów i elementów bezpieczeństwa do dźwigów (tzw. Dyrektywa dźwigowa)", correct: false }, { text: "Rozporządzenia Ministra Spraw Wewnętrznych i Administracji z dnia 20 czerwca 2007r. w sprawie wykazu wyrobów służących zapewnieniu bezpieczeństwa publicznego lub ochronie zdrowia i życia oraz mienia, a także zasad wydania dopuszczenia tych wyrobów do użytkowania", correct: false }, { text: "Oba ww rozporządzenia", correct: true } ],
        explanation: "Wprowadzenie wyrobów budowlanych do obrotu u stosowania w budownictwie i ochronie przeciwpożarowej PJ str. 121<br/><a href='https://drive.google.com/uc?export=view&id=1Q77Zwa_87j0-yDdT4arctR3HIcT2YT81' target='_blank' rel='noopener noreferrer'>Zobacz obrazek w nowej karcie</a>"
    },
    {
        question: "Jednym z podstawowych modułów w procesie oceny zgodności dźwigów, w tym dźwigów dla ekip ratowniczych, w ramach którego przeprowadza się badanie reprezentatywnego egzemplarza gotowego dźwigu, jest:",
        options: [ { text: "Moduł G – zgodność w oparciu o weryfikację jednostkową", correct: false }, { text: "Moduł D – zgodność z typem w oparciu o zapewnienie jakości produkcji", correct: false }, { text: "Moduł B – badanie typu UE", correct: true } ],
        explanation: "Wprowadzenie wyrobów budowlanych do obrotu u stosowania w budownictwie i ochronie przeciwpożarowej PJ str. 125<br/><a href='https://drive.google.com/uc?export=view&id=12uGcaAubc2PKP2XWrhRGwxkA77ByIHDo' target='_blank' rel='noopener noreferrer'>Zobacz obrazek w nowej karcie</a>"
    },
    {
        question: "W europejskim systemie oceny stałości właściwości użytkowych wyrobu budowlanego 1+, jednostka notyfikowana wydaje:",
        options: [ { text: "Świadectwo zgodności z typem wyrobu", correct: false }, { text: "Certyfikat stałości właściwości użytkowych", correct: true }, { text: "Krajową deklarację zgodności", correct: false } ],
        explanation: "Wprowadzenie wyrobów budowlanych do obrotu u stosowania w budownictwie i ochronie przeciwpożarowej PJ str. 17<br/><a href='https://drive.google.com/uc?export=view&id=1C0ZKn2zXXOFJVZJWmMBvi0imuEvl3o8o' target='_blank' rel='noopener noreferrer'>Zobacz obrazek w nowej karcie</a>"
    },
    {
        question: "W treści europejskich deklaracji właściwości użytkowych (CRP) wyrobu budowlanego, należy ująć m.in.:",
        options: [ { text: "Wykaz zasadniczych charakterystyk określonych w zharmonizowanej specyfikacji technicznej mającej zastosowanie w odniesieniu do deklarowanego zamierzonego zastosowania danego wyrobu, z pominięciem charakterystyk w przypadku których uzyskano negatywny wynik badania", correct: false }, { text: "Jedynie wykaz potwierdzonych zasadniczych charakterystyk", correct: false }, { text: "Wykaz zasadniczych charakterystyk określonych w zharmonizowanej specyfikacji technicznej mającej zastosowanie w odniesieniu do deklarowanego zamierzonego zastosowania danego wyrobu", correct: true } ],
        explanation: "Wprowadzenie wyrobów budowlanych do obrotu u stosowania w budownictwie i ochronie przeciwpożarowej PJ str. 46<br/><a href='https://drive.google.com/uc?export=view&id=1bSz_ySKadOhllfQedst2_b6d4ywg-ckj' target='_blank' rel='noopener noreferrer'>Zobacz obrazek w nowej karcie</a>"
    },
    {
        question: "Wyrób objęty obowiązkiem uzyskania świadectwa dopuszczenia CNBOP-PIB, może być dopuszczony do stosowania w ochronie przeciwpożarowej, jeśli:",
        options: [ { text: "został wyprodukowany w okresie ważności wydanego dla niego świadectwa dopuszczenia", correct: true }, { text: "został wprowadzony do obrotu w okresie ważności wydanego dla niego świadectwa dopuszczenia", correct: false }, { text: "został odebrany przez użytkownika końcowego w okresie ważności wydanego dla niego świadectwa dopuszczenia", correct: false } ],
        explanation: "Wprowadzenie wyrobów budowlanych do obrotu u stosowania w budownictwie i ochronie przeciwpożarowej PJ str. 110<br/><a href='https://drive.google.com/uc?export=view&id=1O2vqcsbgmwjyVTpyF27ZV6nvJXxCgBvl' target='_blank' rel='noopener noreferrer'>Zobacz obrazek w nowej karcie</a>"
    },
    {
        question: "Urządzenie oznakowane symbolami CE EX II 1 G, może być stosowane w strefie zagrożenia wybuchem:",
        options: [ { text: "0, 1 lub 2", correct: true }, { text: "1 lub 2", correct: false }, { text: "tylko 2", correct: false } ],
        explanation: "Wprowadzenie wyrobów budowlanych do obrotu u stosowania w budownictwie i ochronie przeciwpożarowej PJ str. 114<br/><a href='https://drive.google.com/uc?export=view&id=1puxpc6tqC0uRoPVYiTE9LJsFiNIUDMUy' target='_blank' rel='noopener noreferrer'>Zobacz obrazek w nowej karcie</a>"
    },
    {
        question: "W załączniku I do rozporządzenia Parlamentu Europejskiego i Rady (UE) 2024/3110 z dnia 27 listopada 2024 r. w sprawie ustanowienia zharmonizowanych zasad wprowadzania do obrotu wyrobów budowlanych i uchylenia rozporządzenia (UE) nr 305/2011 (tzw. nowy CPR) w zakresie bezpieczeństwa pożarowego dodano jedno nowe wymaganie podstawowe dotyczące obiektów budowlanych. Odnosi się ono do:",
        options: [ { text: "kontrolowania i ograniczania powstawania oraz rozprzestrzeniania się ognia i dymu", correct: false }, { text: "uwzględniania bezpieczeństwa ekip ratowniczych", correct: false }, { text: "zapewnienia dostępu dla ekip ratowniczych oraz istnienia odpowiednich środków wspomagających ich działania", correct: true } ],
        explanation: "Wprowadzenie wyrobów budowlanych do obrotu u stosowania w budownictwie i ochronie przeciwpożarowej PJ str. 15<br/><a href='https://drive.google.com/uc?export=view&id=1pcH7gSIkOPyE_xMB73xXsYeCVeVNXU6y' target='_blank' rel='noopener noreferrer'>Zobacz obrazek w nowej karcie</a>"
    },
    {
        question: "Zgodnie z postanowieniami pkt 422.2.1 dokumentu harmonizacyjnego PN-HD 60364-4-42: 2011/A11:2021, wymagana klasa reakcji na ogień kabli elektrycznych na drogach ewakuacyjnych w warunkach BD2 (mała gęstość zaludnienia, trudne warunki ewakuacji) i BD3 (duża gęstość zaludnienia, łatwe warunki ewakuacji) powinna wynosić co najmniej:",
        options: [ { text: "Cca- s1, d2, a1", correct: true }, { text: "Eca", correct: false }, { text: "B2ca- s1, d2, a1", correct: false } ],
        explanation: "Wprowadzenie wyrobów budowlanych do obrotu u stosowania w budownictwie i ochronie przeciwpożarowej PJ str. 30<br/><a href='https://drive.google.com/uc?export=view&id=1O2vqcsbgmwjyVTpyF27ZV6nvJXxCgBvl' target='_blank' rel='noopener noreferrer'>Zobacz obrazek w nowej karcie</a>"
    },
    {
        question: "Urządzenia i systemy ochronne przeznaczone do użytku w strefach zagrożenia wybuchem, oprócz oznakowania znakiem CE, oznakowuje się dodatkowym znakiem (symbolem):",
        options: [ { text: "EX", correct: true }, { text: "ATEX", correct: false }, { text: "EXP", correct: false } ],
        explanation: "Wprowadzenie wyrobów budowlanych do obrotu u stosowania w budownictwie i ochronie przeciwpożarowej PJ str. 112<br/><a href='https://usercontent.google.com/download?id=1vxLxwCcYAhlIZ9gv4D1JlPoGTxk-hS9s&export=view&authuser=0' target='_blank' rel='noopener noreferrer'>Zobacz obrazek w nowej karcie</a>"
    }
];
